# The Great Cloudwall


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## ຢຸດ Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "The Great Cloudwall" ແມ່ນບໍລິສັດ Cloudflare Inc, ບໍລິສັດຂອງສະຫະລັດອາເມລິກາ.ມັນແມ່ນການໃຫ້ບໍລິການ CDN (ເຄືອຂ່າຍການຈັດສົ່ງເນື້ອຫາ), ການຫຼຸດຜ່ອນ DDoS, ຄວາມປອດໄພທາງອິນເຕີເນັດແລະການໃຫ້ບໍລິການ DNS (ໂດເມນຊື່ໂດເມນ) ທີ່ແຈກຢາຍ.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare ແມ່ນຕົວແທນ MITM ທີ່ໃຫຍ່ທີ່ສຸດຂອງໂລກ (ຕົວແທນປີ້ນກັບກັນ).Cloudflare ເປັນເຈົ້າຂອງຫລາຍກວ່າ 80% ຂອງສ່ວນແບ່ງຕະຫລາດ CDN ແລະ ຈຳ ນວນຜູ້ໃຊ້ cloudflare ກຳ ລັງເຕີບໃຫຍ່ໃນແຕ່ລະມື້.ພວກເຂົາໄດ້ຂະຫຍາຍເຄືອຂ່າຍຂອງພວກເຂົາໄປຫຼາຍກ່ວາ 100 ປະເທດ.Cloudflare ໃຫ້ບໍລິການການເຂົ້າຊົມເວັບຫລາຍກວ່າ Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing ແລະ Wikipedia ລວມກັນ.Cloudflare ກໍາລັງສະເຫນີແຜນທີ່ບໍ່ເສຍຄ່າແລະຫຼາຍໆຄົນກໍາລັງໃຊ້ມັນແທນທີ່ຈະກໍາຫນົດຄ່າເຊີຟເວີຂອງພວກເຂົາຢ່າງຖືກຕ້ອງ.ພວກເຂົາຊື້ຂາຍຄວາມເປັນສ່ວນຕົວຫຼາຍກວ່າຄວາມສະດວກສະບາຍ.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare ນັ່ງຢູ່ລະຫວ່າງທ່ານແລະຜູ້ ກຳ ເນີດເວັບ, ເຮັດຄືກັບຕົວແທນລາດຕະເວນຊາຍແດນ.ທ່ານບໍ່ສາມາດເຊື່ອມຕໍ່ກັບຈຸດ ໝາຍ ປາຍທາງທີ່ທ່ານເລືອກ.ທ່ານ ກຳ ລັງເຊື່ອມຕໍ່ກັບ Cloudflare ແລະຂໍ້ມູນທັງ ໝົດ ຂອງທ່ານ ກຳ ລັງຖືກຖອດລະຫັດແລະມອບໃຫ້ຢ່າງໄວວາ. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  ຜູ້ບໍລິຫານ webserver ຕົ້ນສະບັບໄດ້ອະນຸຍາດໃຫ້ຕົວແທນ - Cloudflare - ຕັດສິນໃຈວ່າໃຜສາມາດເຂົ້າເຖິງ "ຊັບສິນເວັບ" ແລະ ກຳ ນົດ "ເຂດ ຈຳ ກັດ".  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  ເບິ່ງຮູບທີ່ຖືກຕ້ອງ.ທ່ານຈະຄິດວ່າ Cloudflare ຕັນພຽງແຕ່ຄົນທີ່ບໍ່ດີເທົ່ານັ້ນ.ທ່ານຈະຄິດວ່າ Cloudflare ແມ່ນຢູ່ໃນລະບົບ online ຕະຫຼອດເວລາ (ບໍ່ເຄີຍຖອຍຫຼັງ).ທ່ານຈະຄິດວ່າບອທ໌ທີ່ຖືກຕ້ອງແລະຕົວກວາດເວັບສາມາດດັດສະນີເວັບໄຊທ໌ຂອງທ່ານ.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  ເຖິງຢ່າງໃດກໍ່ຕາມສິ່ງເຫຼົ່ານີ້ບໍ່ແມ່ນຄວາມຈິງເລີຍ.Cloudflare ກຳ ລັງສະກັດກັ້ນປະຊາຊົນຜູ້ບໍລິສຸດໂດຍບໍ່ມີເຫດຜົນ.Cloudflare ສາມາດລຸດລົງໄດ້.Cloudflare ຕັນບອທ໌ທີ່ຖືກຕ້ອງ.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ຄືກັນກັບບໍລິການໂຮດຕິ້ງໃດໆ, Cloudflare ບໍ່ສົມບູນແບບ.ທ່ານຈະເຫັນ ໜ້າ ຈໍນີ້ເຖິງແມ່ນວ່າເຊີບເວີທີ່ ກຳ ລັງເຮັດວຽກຢູ່ດີ.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  ທ່ານກໍ່ຄິດວ່າ Cloudflare ມີເວລາ 100% ບໍ?ທ່ານບໍ່ຮູ້ວ່າ Cloudflare ຫຼຸດລົງຈັກເທື່ອ.ຖ້າ Cloudflare ຫຼຸດລົງລູກຄ້າຂອງທ່ານບໍ່ສາມາດເຂົ້າເຖິງເວັບໄຊທ໌້ຂອງທ່ານ. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  ມັນຖືກເອີ້ນວ່ານີ້ໃນການອ້າງອີງເຖິງ Great Firewall of China ເຊິ່ງເຮັດວຽກທີ່ປຽບທຽບໃນການກັ່ນຕອງມະນຸດຫລາຍໆຄົນຈາກການເບິ່ງເນື້ອຫາໃນເວບໄຊທ໌ (ເຊັ່ນວ່າທຸກໆຄົນໃນຈີນແຜ່ນດິນໃຫຍ່ແລະຄົນພາຍນອກ).ໃນຂະນະດຽວກັນຜູ້ທີ່ບໍ່ໄດ້ຮັບຜົນກະທົບທີ່ຈະເຫັນເວບໄຊທ໌ທີ່ແຕກຕ່າງກັນທີ່ຫນ້າແປກ, ເວັບໄຊຕ໌ທີ່ບໍ່ມີການກວດສອບເຊັ່ນຮູບພາບຂອງ "ຜູ້ຊາຍຖັງ" ແລະປະຫວັດຂອງ "ການປະທ້ວງ Tiananmen Square". | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare ມີພະລັງທີ່ຍິ່ງໃຫຍ່.ໃນຄວາມ ໝາຍ ໜຶ່ງ, ພວກເຂົາຄວບຄຸມສິ່ງທີ່ຜູ້ ນຳ ໃຊ້ສຸດທ້າຍເຫັນ.ທ່ານໄດ້ຖືກປ້ອງກັນຈາກການທ່ອງເວັບໄຊທ໌້ເພາະວ່າ Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare ສາມາດໃຊ້ ສຳ ລັບການກວດສອບການກວດສອບ. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ທ່ານບໍ່ສາມາດເບິ່ງເວບໄຊທ໌ cloudflared ຖ້າທ່ານ ກຳ ລັງໃຊ້ browser ທີ່ນ້ອຍໆເຊິ່ງ Cloudflare ອາດຄິດວ່າມັນແມ່ນ bot (ເພາະວ່າບໍ່ມີຫລາຍຄົນໃຊ້ມັນ). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  ທ່ານບໍ່ສາມາດຜ່ານ“ ເຊັກ browser” ທີ່ສະແດງໂດຍບໍ່ຕ້ອງເປີດໃຊ້ Javascript.ນີ້ແມ່ນການເສຍເວລາຫ້າ (ຫຼືຫຼາຍກວ່ານັ້ນ) ວິນາທີຂອງຊີວິດທີ່ລ້ ຳ ຄ່າຂອງທ່ານ. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare ຍັງສະກັດອັດຕະໂນມັດຫຸ່ນຍົນ / ຕົວກວາດເວັບທີ່ຖືກຕ້ອງເຊັ່ນ Google, Yandex, Yacy, ແລະລູກຄ້າ API.Cloudflare ກຳ ລັງຕິດຕາມກວດກາຊຸມຊົນ“ bypass cloudflare” ຢ່າງຈິງຈັງດ້ວຍຄວາມຕັ້ງໃຈທີ່ຈະ ທຳ ລາຍບອທ໌ຄົ້ນຄ້ວາທີ່ຖືກຕ້ອງ. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare ຄ້າຍຄືກັນປ້ອງກັນບໍ່ໃຫ້ຫລາຍໆຄົນທີ່ມີການເຊື່ອມຕໍ່ອິນເຕີເນັດທີ່ບໍ່ດີຈາກການເຂົ້າເຖິງເວັບໄຊທ໌ຕ່າງໆທີ່ຢູ່ເບື້ອງຫລັງ (ຕົວຢ່າງເຊັ່ນ, ພວກເຂົາອາດຈະຢູ່ເບື້ອງຫລັງ 7+ ຊັ້ນຂອງ NAT ຫລືແບ່ງປັນ IP ດຽວກັນ, ຕົວຢ່າງເຊັ່ນ Wifi ສາທາລະນະ) ເວັ້ນເສຍແຕ່ວ່າພວກເຂົາແກ້ໄຂ CAPTCHAs ຫຼາຍຮູບພາບ.ໃນບາງກໍລະນີ, ມັນຈະໃຊ້ເວລາ 10 ຫາ 30 ນາທີເພື່ອເຮັດໃຫ້ Google ພໍໃຈ. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  ໃນປີ 2020 Cloudflare ໄດ້ປ່ຽນຈາກ Google's Recaptcha ມາເປັນ hCaptcha ຍ້ອນວ່າ Google ຕັ້ງໃຈຄິດຄ່າໃຊ້ຈ່າຍໃນການ ນຳ ໃຊ້ມັນ.Cloudflare ບອກທ່ານວ່າພວກເຂົາເອົາໃຈໃສ່ຄວາມເປັນສ່ວນຕົວຂອງທ່ານ ("ມັນຊ່ວຍແກ້ໄຂຄວາມກັງວົນກ່ຽວກັບຄວາມເປັນສ່ວນຕົວ") ແຕ່ວ່ານີ້ແມ່ນການຕົວະ.ມັນແມ່ນທັງຫມົດກ່ຽວກັບເງິນ.“ hCaptcha ອະນຸຍາດໃຫ້ເວບໄຊທ໌ຫາເງິນເພື່ອຮັບໃຊ້ຄວາມຕ້ອງການນີ້ໃນຂະນະທີ່ ກຳ ລັງສະກັດບອທ໌ແລະຮູບແບບອື່ນໆຂອງການລ່ວງລະເມີດ” | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  ຈາກທັດສະນະຂອງຜູ້ໃຊ້, ມັນບໍ່ມີການປ່ຽນແປງຫຍັງຫຼາຍ. ທ່ານ ກຳ ລັງຖືກບັງຄັບໃຫ້ແກ້ໄຂມັນ. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  ມະນຸດແລະໂປຼແກຼມໂປຼແກຼມໂປຼແກຼມໂປຼແກຼມໂປຼແກຼມໂປຼແກຼມໂປຼແກຼມ Cloudflare ຖືກກັກຂັງທຸກໆວັນ | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare ກໍ່ກວນຄົນ ຈຳ ນວນຫລວງຫລາຍໃນທົ່ວໂລກ.ເບິ່ງບັນຊີລາຍຊື່ແລະຄິດວ່າການຮັບຮອງເອົາ Cloudflare ຢູ່ໃນເວັບໄຊທ໌ຂອງທ່ານແມ່ນດີ ສຳ ລັບປະສົບການຂອງຜູ້ໃຊ້ຫລືບໍ່. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  ຈຸດປະສົງຂອງອິນເຕີເນັດແມ່ນຫຍັງຖ້າທ່ານບໍ່ສາມາດເຮັດໃນສິ່ງທີ່ທ່ານຕ້ອງການ?ຄົນສ່ວນໃຫຍ່ທີ່ເຂົ້າເບິ່ງເວັບໄຊທ໌້ຂອງທ່ານພຽງແຕ່ຊອກຫາ ໜ້າ ອື່ນໆຖ້າພວກເຂົາບໍ່ສາມາດໂຫລດ ໜ້າ ເວບ.ທ່ານອາດຈະບໍ່ສະກັດຜູ້ມາຢ້ຽມຢາມຢ່າງຫ້າວຫັນ, ແຕ່ Firewall ເລີ່ມຕົ້ນຂອງ Cloudflare ແມ່ນເຄັ່ງຄັດພໍທີ່ຈະກີດຂວາງຄົນ ຈຳ ນວນຫຼາຍ. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  ບໍ່ມີທາງໃດທີ່ຈະແກ້ໄຂ captcha ໂດຍບໍ່ຕ້ອງໃຊ້ Javascript ແລະ Cookies.Cloudflare ກຳ ລັງໃຊ້ພວກມັນເພື່ອເຮັດລາຍເຊັນຂອງຕົວທ່ອງເວັບເພື່ອ ກຳ ນົດຕົວທ່ານ.Cloudflare ຕ້ອງຮູ້ຕົວຕົນຂອງທ່ານເພື່ອຕັດສິນໃຈວ່າທ່ານມີສິດໄດ້ຮັບການສືບຕໍ່ການຊອກຫາເວັບໄຊທ໌້ຫລືບໍ່. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  ຜູ້ໃຊ້ Tor ແລະຜູ້ໃຊ້ VPN ແມ່ນຜູ້ທີ່ຕົກເປັນເຫຍື່ອຂອງ Cloudflare ເຊັ່ນກັນ.ວິທີແກ້ໄຂທັງສອງຢ່າງແມ່ນຖືກ ນຳ ໃຊ້ໂດຍຫລາຍໆຄົນທີ່ບໍ່ສາມາດໃຊ້ອິນເຕີເນັດທີ່ບໍ່ໄດ້ຮັບການເບິ່ງແຍງຍ້ອນນະໂຍບາຍປະເທດ / ບໍລິສັດ / ເຄືອຂ່າຍຂອງພວກເຂົາຫລືຜູ້ທີ່ຕ້ອງການເພີ່ມຊັ້ນພິເສດເພື່ອປົກປ້ອງຄວາມເປັນສ່ວນຕົວຂອງພວກເຂົາ.Cloudflare ກຳ ລັງໂຈມຕີຄົນເຫຼົ່ານັ້ນໂດຍບໍ່ອາຍ, ບັງຄັບໃຫ້ພວກເຂົາປິດການແກ້ໄຂຕົວແທນຂອງພວກເຂົາ. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ຖ້າທ່ານບໍ່ໄດ້ທົດລອງໃຊ້ Tor ຈົນຮອດປັດຈຸບັນນີ້, ພວກເຮົາຂໍແນະ ນຳ ໃຫ້ທ່ານດາວໂຫລດ Tor Browser ແລະເຂົ້າເບິ່ງເວັບໄຊທ໌ທີ່ທ່ານມັກ.ພວກເຮົາແນະ ນຳ ໃຫ້ທ່ານບໍ່ເຂົ້າສູ່ເວັບໄຊທ໌ທະນາຄານຫລື ໜ້າ ເວັບລັດຖະບານຂອງທ່ານຫຼືພວກເຂົາຈະທຸງບັນຊີຂອງທ່ານ. ໃຊ້ VPN ສຳ ລັບເວັບໄຊທ໌ເຫຼົ່ານັ້ນ. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  ທ່ານອາດຈະຢາກເວົ້າວ່າ "Tor ແມ່ນຜິດກົດ ໝາຍ! ຜູ້ໃຊ້ Tor ແມ່ນຄະດີອາຍາ! Tor ບໍ່ດີ! ".ທ່ານອາດຈະໄດ້ຮຽນຮູ້ກ່ຽວກັບ Tor ຈາກໂທລະພາບ, ໂດຍກ່າວວ່າ Tor ສາມາດຖືກ ນຳ ໃຊ້ໃນການຊອກຫາມືປືນແລະການຄ້າ, ຢາເສບຕິດຫຼື chid porn.ໃນຂະນະທີ່ ຄຳ ຖະແຫຼງຂ້າງເທິງແມ່ນຄວາມຈິງທີ່ວ່າມີຫລາຍໆເວບໄຊທ໌ຂອງຕະຫລາດທີ່ທ່ານສາມາດຊື້ສິນຄ້າດັ່ງກ່າວ, ສະຖານທີ່ເຫລົ່ານັ້ນມັກຈະປາກົດຢູ່ໃນ ໜ້າ ເຈ້ຍແຈ້ງ.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor ຖືກພັດທະນາໂດຍກອງທັບສະຫະລັດ, ແຕ່ວ່າ Tor ໃນປະຈຸບັນພັດທະນາໂດຍໂຄງການ Tor.ມີຫລາຍໆຄົນແລະອົງການຈັດຕັ້ງທີ່ໃຊ້ Tor ລວມທັງເພື່ອນໃນອະນາຄົດຂອງທ່ານ.ດັ່ງນັ້ນ, ຖ້າທ່ານ ກຳ ລັງໃຊ້ Cloudflare ຢູ່ໃນເວັບໄຊທ໌ຂອງທ່ານທ່ານ ກຳ ລັງສະກັດກັ້ນມະນຸດທີ່ແທ້ຈິງ.ທ່ານຈະສູນເສຍມິດຕະພາບແລະການຕົກລົງທຸລະກິດ. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  ແລະການບໍລິການ DNS ຂອງພວກເຂົາ, 1.1.1.1, ຍັງ ກຳ ລັງກັ່ນຕອງຜູ້ໃຊ້ຈາກການເຂົ້າເວັບໄຊທ໌້ໂດຍການກັບຄືນທີ່ຢູ່ IP ປອມທີ່ເປັນເຈົ້າຂອງໂດຍ Cloudflare, localhost IP ເຊັ່ນ "127.0.0.x", ຫຼືພຽງແຕ່ສົ່ງຄືນບໍ່ມີຫຍັງ. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS ຍັງ ທຳ ລາຍຊອບແວ online ຈາກແອັບ from ສະມາດໂຟນໄປຍັງເກມຄອມພິວເຕີ້ເພາະວ່າ ຄຳ ຕອບ DNS ປອມຂອງພວກມັນ.Cloudflare DNS ບໍ່ສາມາດສອບຖາມບາງເວັບໄຊທ໌ທະນາຄານ. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ແລະນີ້ທ່ານອາດຄິດວ່າ,<br>ຂ້ອຍບໍ່ໃຊ້ Tor ຫລື VPN, ເປັນຫຍັງຂ້ອຍຄວນເບິ່ງແຍງ?<br>ຂ້ອຍໄວ້ວາງໃຈການຕະຫຼາດ Cloudflare, ເປັນຫຍັງຂ້ອຍຄວນສົນໃຈ<br>ເວັບໄຊທ໌ຂອງຂ້ອຍແມ່ນ https ເປັນຫຍັງຂ້ອຍຄວນສົນໃຈ | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ຖ້າທ່ານເຂົ້າເບິ່ງເວັບໄຊທ໌ທ໌ທີ່ໃຊ້ Cloudflare, ທ່ານບໍ່ພຽງແຕ່ແບ່ງປັນຂໍ້ມູນຂອງທ່ານກັບເຈົ້າຂອງເວັບໄຊທ໌້ແຕ່ຍັງມີ Cloudflare ນຳ ອີກ.ນີ້ແມ່ນວິທີທີ່ຕົວແທນດ້ານຫຼັງເຮັດວຽກ. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  ມັນເປັນໄປບໍ່ໄດ້ທີ່ຈະວິເຄາະໂດຍບໍ່ຕ້ອງເຂົ້າລະຫັດການຈາລະຈອນຂອງ TLS. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare ຮູ້ຂໍ້ມູນຂອງທ່ານທັງ ໝົດ ເຊັ່ນ: ລະຫັດຜ່ານດິບ. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed ສາມາດເກີດຂື້ນໄດ້ທຸກເວລາ. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  https ຂອງ Cloudflare ແມ່ນບໍ່ເຄີຍສິ້ນສຸດ. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  ທ່ານຕ້ອງການທີ່ຈະແບ່ງປັນຂໍ້ມູນຂອງທ່ານກັບ Cloudflare, ແລະຍັງມີອົງການ 3 ຈົດ ໝາຍ ບໍ? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  ປະຫວັດຄວາມເປັນມາຂອງຜູ້ໃຊ້ອິນເຕີເນັດແມ່ນ“ ຜະລິດຕະພັນ” ທີ່ລັດຖະບານແລະບໍລິສັດເຕັກໂນໂລຢີໃຫຍ່ຕ້ອງການຊື້. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  ພະແນກຮັກສາຄວາມປອດໄພແຫ່ງຊາດຂອງສະຫະລັດອາເມລິກາກ່າວ:<br><br>ທ່ານຮູ້ບໍ່ວ່າຂໍ້ມູນທີ່ທ່ານມີແມ່ນມີຄຸນຄ່າຫຼາຍປານໃດ? ມີວິທີໃດທີ່ທ່ານຈະຂາຍຂໍ້ມູນນັ້ນໃຫ້ພວກເຮົາ?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare ຍັງໃຫ້ບໍລິການ VPN ຟຣີທີ່ເອີ້ນວ່າ“ Cloudflare Warp”.ຖ້າທ່ານໃຊ້ມັນ, ການເຊື່ອມຕໍ່ໂທລະສັບສະຫຼາດທັງ ໝົດ (ຫລືຄອມພິວເຕີ້ຂອງທ່ານ) ຈະຖືກສົ່ງໄປຫາເຄື່ອງແມ່ຂ່າຍ Cloudflare.Cloudflare ສາມາດຮູ້ວ່າເວບໄຊທ໌ໃດທີ່ທ່ານໄດ້ອ່ານ, ທ່ານໄດ້ລົງໂຄສະນາ ຄຳ ເຫັນຫຍັງ, ໃຜທີ່ທ່ານໄດ້ລົມ ນຳ, ແລະອື່ນໆ.ທ່ານມີຄວາມສະ ໝັກ ໃຈໃຫ້ຂໍ້ມູນທັງ ໝົດ ຂອງທ່ານໃຫ້ Cloudflare.ຖ້າເຈົ້າຄິດວ່າ“ ເຈົ້າເວົ້າຕະຫລົກບໍ? Cloudflare ແມ່ນປອດໄພ.” ຫຼັງຈາກນັ້ນທ່ານ ຈຳ ເປັນຕ້ອງຮຽນຮູ້ວ່າ VPN ເຮັດວຽກແນວໃດ. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare ກ່າວວ່າການບໍລິການ VPN ຂອງພວກເຂົາເຮັດໃຫ້ອິນເຕີເນັດຂອງທ່ານໄວ.ແຕ່ VPN ເຮັດໃຫ້ການເຊື່ອມຕໍ່ອິນເຕີເນັດຂອງທ່ານຊ້າກ່ວາການເຊື່ອມຕໍ່ທີ່ມີຢູ່ຂອງທ່ານ. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  ທ່ານອາດຈະຮູ້ແລ້ວກ່ຽວກັບກະທູ້ PRISM.ມັນເປັນຄວາມຈິງທີ່ວ່າ AT&T ສາມາດເຮັດໃຫ້ NSA ຄັດລອກຂໍ້ມູນອິນເຕີເນັດທັງ ໝົດ ເພື່ອການເຝົ້າລະວັງ. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  ໃຫ້ເວົ້າວ່າທ່ານ ກຳ ລັງເຮັດວຽກຢູ່ NSA, ແລະທ່ານຕ້ອງການຂໍ້ມູນອິນເຕີເນັດຂອງພົນລະເມືອງທຸກຄົນ.ທ່ານຮູ້ບໍ່ວ່າພວກເຂົາສ່ວນໃຫຍ່ແມ່ນມີຄວາມໄວ້ວາງໃຈໃນ Cloudflare ແລະໃຊ້ມັນ - ມີພຽງປະຕູດຽວທີ່ເປັນສູນກາງ - ເພື່ອເປັນຕົວແທນການເຊື່ອມຕໍ່ເຊີຟເວີຂອງບໍລິສັດຂອງພວກເຂົາ (SSH / RDP), retmesaĝo, ເວບໄຊທ໌ສ່ວນຕົວ, ເວບໄຊທ໌ສົນທະນາ, ເວບໄຊທ໌ເວບໄຊທ໌, ເວບໄຊທ໌ທະນາຄານ, ເວັບໄຊທ໌ປະກັນໄພ, ເຄື່ອງຈັກຊອກຫາ, ສະມາຊິກລັບ - ເວບໄຊທ໌ດຽວ, ເວບໄຊທ໌ການປະມູນ, ການຄ້າ, ເວບໄຊທ໌ວິດີໂອ, ເວບໄຊທ໌ NSFW, ແລະເວບໄຊທ໌ທີ່ຜິດກົດ ໝາຍ.ທ່ານຍັງຮູ້ອີກວ່າພວກເຂົາໃຊ້ບໍລິການ DNS ຂອງ Cloudflare ("1.1.1.1") ແລະບໍລິການ VPN ("Cloudflare Warp") ສຳ ລັບ "ປອດໄພ! ໄວກວ່າ! ດີກວ່າ!” ປະສົບການທາງອິນເຕີເນັດ.ການສົມທົບພວກມັນກັບທີ່ຢູ່ IP ຂອງຜູ້ໃຊ້, ລາຍນິ້ວມືຂອງໂປແກຼມທ່ອງເວັບ, cookies ແລະ RAY-ID ຈະເປັນປະໂຫຍດໃນການສ້າງໂປຼໄຟລ໌ online ຂອງເປົ້າ ໝາຍ. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  ທ່ານຕ້ອງການຂໍ້ມູນຂອງພວກເຂົາ. ເຈົ້າ​ຈະ​ເຮັດ​ຫຍັງ? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare ແມ່ນນໍ້າເຜິ້ງ.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **ນໍ້າເຜິ້ງຟຣີ ສຳ ລັບທຸກຄົນ. ສາຍເຊືອກບາງສາຍຕິດ.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **ຢ່າໃຊ້ Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ແບ່ງປັນອິນເຕີເນັດ.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    ກະລຸນາສືບຕໍ່ໄປ ໜ້າ ຕໍ່ໄປ:  "[ຈັນຍາບັນ Cloudflare](lo.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_ກົດຂ້ອຍ_

## ຂໍ້ມູນແລະຂໍ້ມູນເພີ່ມເຕີມ
</summary>


ຫໍສະ ໝຸດ ແຫ່ງນີ້ແມ່ນລາຍຊື່ເວັບໄຊທ໌ທີ່ຢູ່ເບື້ອງຫຼັງ "The Great Cloudwall", ສະກັດຜູ້ໃຊ້ Tor ແລະ CDNs ອື່ນໆ.


**ຂໍ້ມູນ**
* [ບໍລິສັດ Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [ຜູ້ໃຊ້ Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [ໂດເມນ Cloudflare](../cloudflare_users/domains/)
* [ຜູ້ໃຊ້ CDN ທີ່ບໍ່ແມ່ນ Cloudflare](../not_cloudflare/)
* [ຜູ້ໃຊ້ຕ້ານ Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**ຂໍ້ມູນເພີ່ມເຕີມ**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ດາວໂຫລດ: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * eBook ຕົ້ນສະບັບ (ePUB) ຖືກລຶບໂດຍ BookRix GmbH ເນື່ອງຈາກການລະເມີດລິຂະສິດຂອງເອກະສານ CC0
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ປີ້ໄດ້ຖືກ vandalized ນັ້ນຫຼາຍເທື່ອ.
  * [ລຶບໂດຍໂຄງການ Tor.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ເບິ່ງປີ້ 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [ປີ້ເກັບຮວບຮວມສຸດທ້າຍ 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_ກົດຂ້ອຍ_

## ເຈົ້າສາມາດເຮັດຫຍັງໄດ້?
</summary>

* [ອ່ານລາຍຊື່ການກະ ທຳ ທີ່ແນະ ນຳ ຂອງພວກເຮົາແລະແບ່ງປັນກັບ ໝູ່ ຂອງທ່ານ.](lo.action.md)

* [ອ່ານສຽງຂອງຜູ້ໃຊ້ຄົນອື່ນແລະຂຽນຄວາມຄິດຂອງທ່ານ.](../PEOPLE.md)

* ຄົ້ນຫາບາງຢ່າງ: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* ປັບປຸງລາຍຊື່ໂດເມນ: [ລາຍຊື່ ຄຳ ແນະ ນຳ](../INSTRUCTION.md).

* [ຕື່ມ Cloudflare ຫຼືເຫດການທີ່ກ່ຽວຂ້ອງກັບໂຄງການເຂົ້າໃນປະຫວັດສາດ.](../HISTORY.md)

* [ລອງ & ຂຽນເຄື່ອງມື / ສະຄິບ ໃໝ່.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [ນີ້ແມ່ນບາງເອກະສານ PDF / ePUB ເພື່ອອ່ານ.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### ກ່ຽວກັບບັນຊີປອມແປງ

We ຮູ້ກ່ຽວກັບຄວາມເປັນຢູ່ຂອງບັນຊີປອມແປງທີ່ປອມແປງຊ່ອງທາງທາງການຂອງພວກເຮົາ, ບໍ່ວ່າຈະແມ່ນ Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Village ແລະອື່ນໆ.
**ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຖາມອີເມວຂອງທ່ານ.
ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຖາມຊື່ຂອງທ່ານ.
ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຖາມຕົວຕົນຂອງທ່ານ.
ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຖາມທີ່ຢູ່ຂອງທ່ານ.
ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຮ້ອງຂໍການບໍລິຈາກຂອງທ່ານ.
ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຖາມການທົບທວນຄືນຂອງທ່ານ.
ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຮ້ອງຂໍໃຫ້ທ່ານຕິດຕາມໃນສື່ສັງຄົມ.
ພວກເຮົາບໍ່ເຄີຍຖາມສື່ສັງຄົມຂອງທ່ານ.**

# ຢ່າໄວ້ວາງໃຈບັນຊີ FAKE.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
